[
  {
    "id": 0,
    "question": "1/4 des accidents du travail est du à une chute de plain pieds ?",
    "reponse": "Vrai",
    "incorrect_answers": "Faux",
    "correction": "c'était vrai, soit 2 226jours d'arrêt de travail."
  },
  {
    "id": 1,
    "question": "Les accidents de plain pieds ne sont jamais fatals.",
    "reponse": "Faux",
    "incorrect_answers": "Vrai",
    "correction": "c'était faux ! Les conséquences sont parfois fatals."
  },
  {
    "id": 2,
    "question": "Les accidents de plain pieds peuvent entrainer des dommages aux membres supérieurs",
    "reponse": "Vrai",
    "incorrect_answers": "Faux",
    "correction": "c'était vrai, ils peuvent même toucher les cervicals."
  },

  {
    "id": 3,
    "question": "En 2019, 17 accidents avaient pour cause le port d'EPI incomplet",
    "reponse": "Vrai",
    "incorrect_answers": "Faux",
    "correction": "c'était vrai"
  },
  {
    "id": 4,
    "question": "La catégorie III des EPI, regroupe ceux destinés à la protection des lésions irreversibles ou mortelles",
    "reponse": "Vrai",
    "incorrect_answers": "Faux",
    "correction": "c'était vrai ! Elle contient notamment: les casques d'électriciens, les gants TST..."
  },
  {
    "id": 5,
    "question": "Le port d'EPI n'est pas obligatoire lors des canicules",
    "reponse": "Faux",
    "incorrect_answers": "Vrai",
    "correction": "c'était vrai, le port d'EPI quelque soit la météo est obligatoire."
  },
  {
    "id": 6,
    "question": "Les accidents de la circulation représentent la première cause de mortalité au travail ",
    "reponse": "Vrai",
    "incorrect_answers": "Faux",
    "correction": "c'était vrai. 406 personnes sont mortes en 2019."
  },
  {
    "id": 7,
    "question": "En circulant à 50km/h, un choc contre un obstacle fixe correspond à une chute du 3ème étage",
    "reponse": "Vrai",
    "incorrect_answers": "Faux",
    "correction": "c'était vrai! Et à 75km/h c'est du 7ème étage qu'on chute "
  },
  {
    "id": 8,
    "question": "Le stationnement en marche arrière n'est pas obligatoire",
    "reponse": "Faux",
    "incorrect_answers": "Vrai",
    "correction": "c'était faux, il EST obligatoire pour assurer un départ efficace."
  },
  {
    "id": 9,
    "question": "Tous les accidents mortels ou graves de 2019 ont pour dénominateur commun un TOP non fait ou trop succintement",
    "reponse": "Vrai",
    "incorrect_answers": "Faux",
    "correction": "c'était vrai!"
  },
  {
    "id": 10,
    "question": "Les défaillances matérielles représentent 20% des causes d'accidents en 2019",
    "reponse": "Faux",
    "incorrect_answers": "Vrai",
    "correction": "c'était faux ! Elles ne représentent que 3%, alors qu'un TOP deficiant en compte 50% !"
  },
  {
    "id": 11,
    "question": "Avoir plus de la moitié de sont temps de travail en plein air, augmante la consommation d'alcool.",
    "reponse": "Vrai",
    "incorrect_answers": "Faux",
    "correction": "c'était vrai!"
  },
  {
    "id": 12,
    "question": "20 à 30 % des accidents professionnels, de l’absentéisme et des conflits interpersonnels sont provoqués par l’usage d’une substance psychoactive.",
    "reponse": "Vrai",
    "incorrect_answers": "Faux",
    "correction": "c'était vrai!"
  }
]
